# JOB INTERVIEW #

Задача на многопоточность!

### Начальная постановка задачи (как её задали мне) ###

Задача брутфорсом перебирает и проверяет пароль, если пароль найде, выводит консоль.

Входные данные алгоритма: заврапленный оригинальный ключ, алгоритмом AES128 используя ф-цию AES_wrap_key 

Есть два потока, первый:

1) брутфорсом перебирает пароли, и заполняет response block (блок из заданного количество паролей, например 10000) из згенерированных паролей

2) передает второму потоку подготовленный блок 

3) ожидает result block

4) проверяет блок сгенерированных хешей вторым потоком исользуя ф-цию AES_unwrap_key

Второй поток:

1) ожидает поступления response block паролей

2) считает хеши паролей используя PBKDF2 используя sha256 алгоритм хеширования и 1000 итераций,

3) заполняет response block и передает его первому паролю

Необходимо сделать архитектуру и заимплементить приложение, для тестов сгенерировать входной хеш правильного пароля. Соль и iv можно взять любые.

Дополнительная задача, это все должно работать максимально еффективно, соответственно синхронизация если будет ее должно быть минимум.
Также в памяти мы можем выделить всего 2 response block и result block. Так как в теории они могут быть слишком большими.

### Упрощенное задание (уже от меня) для того, чтобы сосредоточиться именно алгоритма ###

Подобрать брутфорсом числовой 5ти разрядный пароль.

Для непосредственной проверки доступен публичный интерфейс принимающий блок (100 элементов) хешей(base64) паролей и возвращает один правильный хеш, если он найден.

Ограничения:

1) Генерация блока паролей – накладно по времени и памяти. --> Можно использовать не более 2х блоков в памяти

2) Конвертация блока паролей в base64 – накладно по времени и памяти. --> Можно использовать не более 2х блоков памяти

3) Проверка публичным интерфейсом – накладно по времени.

4) В случае использования потоков их кол-во должно быть не более 2х.

Нужно предложить максимально эффективную архитектуру и аргументировать, почему она эффективно решает задачу. Заимплементить решение опционально.

P.S. В постановке задачи я бы явно не говорил об обязанностях потоков и их количестве. Это позволит посмотреть на то, как человек рассуждает о проблеме и какие задает вопросы.

Если же мы явно говорим об обязанностях потоков, то мы автоматически приводим задачу к классической проблеме producer/consumer (Это, конечно, интересно, но не факт, что именно это решение максимально эффективное).

### Мое решение ###

Я решал задачу, учитывая начальные обязанности потоков. Соответственно, это "двухсторонняя" задача producer/concumer:

1) Сначала 1й поток производит блок паролей, a второй поток ждет его для того, чтобы генерить из него блок хешей.

2) А потом 2й поток генерирует хешы, а первый ждет результата (для проверки публичным интерфейсом).

Если использовать только по одному Request и Response блоку, то получим такую схему:

![img1.png](https://bitbucket.org/repo/nnnarG/images/1524208160-img1.png)

Видно, что потоки простаивают. Это время можно использовать на генерацию дополнительных блоков паролей и хешей

![Картинка2](https://bitbucket.org/repo/nnnarG/images/3750052757-img2.png)

Именно таким образом я и заимплементил решение на Python.

В решении прогоняется тест и сразу делается вывод о том, на сколько решение с дополниельными блоками быстрее (в различных конфигурациях задержек и размерах блоков по-разному. Максимальные результаты ~ 50%).

P.S. Задача понравилась, но мне кажется такое разделение обязанностей между потоками в прикладной задаче продакшина не совсем оптимальное.

Дело в том, что мы просто можем заставить один поток перебирать пароли в диапазоне [00000;50000), а второй в [50000;99999].

Тогда никакой проблемы Produсer/Consumer решать не нужно – оба потока работают параллельно без пересечения по общим ресурсам.

Все что нужно – просто остановить работу, если один из них найдет пароль.

Плюс эта схема легко масштабируется потоками, в отличие от Produсer/Consumer, где кроме накладных расходов на синхронизацию появляются еще и сложности архитектурного плана.